# Cesky nize
Dear friends,
I haven't posted for around a decade and I haven't cried for quiet some time too. I have both now.

To the point: I created a script that is constantly searching Russian HTTP servers and extracting mail adresses.

In few minutes I collected over 794 email addresses (more will come soon) and published them here: https://gitlab.com/mcejka/ru-server-and-mail-scanner/-/tree/main/06_extracted_emails

So far I have found over 113 000 active Russian servers that run websites and published them here:https://gitlab.com/mcejka/ru-server-and-mail-scanner/-/blob/main/05_reached_url/domains.json


PLEASE,

DO:
- send emails to those addresses
	-with real pictures, videos and people's experience from the war
	-share your point of view and other's point of views that you find well-written
	-use strong rational explanations that could be supported with known trusted sources
	-provide comparison of their media vs reality / other media so you point exactly at the lie
- use Google translate or your Russian speaking friends to address greater number of people
- encourage them to take action, to find more information, to become game changers, to be on the good side in future history books
- let them know we support their acts against the goverment and we stand with them in this case
- share this post
- send gitlab pull requests with new mail & server lists (if you don't know how, just send me in text file)
- search google maps (contact Russian companies, paste your message to company reviews)
- search social media for Russian people, talk to them, convince them to do all in their power to stop the agression

DON'T:
- send them hate. It only confirms that you're the enemy and that they're standing on the right side.

WHY:
- Bc we can't take military actions as we don't want to unleash the third world war
- Bc sanctions and restrictions aims for business and civil people and I do not even think it's communicated to them. They also are to have longterm impact. Therefore it won't stop the invasion.
- Bc the key factor now is Russian people. They have the power and the highest potential to end the war. Russian goverment is aware of it. They made limited access to information, they made them scared of both their goverment and Europe. This is our role now. Deliver people information, encourage them, get them on a peace-supporting-board. Make them feel we stand with them.
- Bc if Ukrainians can spend dreamless nights and fight Russian army not only to protect their country, you can spend an hour a day to fight Russian propaganda.
- Bc every decision people in Russia make can make far greater impact on the history than all the clothes that you donated (no offense, surely needed!)

I know we usually distance from the people with different opinion. This time we cannot. We have to be warriors too. We now have to patiently navigate every single person on the road to safe future. There are thousands people demonstrating against the war in Russian cities but they are easily calmed down. There must not be thousands. There must not be tens of thousands. There must be hundreds of thousands people out in the streets. Then it's hopefully over. They can't all be put in prison. People won't do what they'll be told to do. They will ignore orders to transport supplies, they will ignore to take part in any phase of this sad story. The most dangerous weapon (manipulation) is taken away.


MY NEXT STEPS:
-every day a new set of email addresses will be available in Gitlab
-develop a tool using AI to identify war-supporting websites
-scan all these websites for vulnerability. Publish the scan
...whatever it takes!

Take care,

M.

---------------------------------------------------------
Milí přátelé,

Je to přibližně jedna dekáda od doby mého poslední příspěvku na sociálních sítích, a taky uběhla dlouhá doba od posledního momentu, kdy jsem měl slzy v očích.

Přímo k věci: Vytvořil jsem skript, který neustále skenuje ruské HTTP servery a sbírá z nich adresy emailových schránek. Našel jsem přes 113 tisíc aktivních serverů, na kterých běží webové stránky, a z nich jsem zatím během několika minut posbíral přes 700 emailových adres (budou tisíce dalších) a zveřejnil je tady: https://gitlab.com/mcejka/ru-server-and-mail-scanner/-/tree/main/06_extracted_emails . Aktivní domény jsou zveřejněny tu: https://gitlab.com/mcejka/ru-server-and-mail-scanner/-/blob/main/05_reached_url/domains.json

ČÍM MŮŽETE POMOCT:
-pošlete emaily na uvedené adresy:
	- s obrázky, videi, a popsanámi příběhy z války
	- sdílejte Váš pohled na situaci a pohledy jiných, které Vás inpsirovali
	- používejte silné argumenty cílené na logické uvažovaní, a které lze doložit důvěryhodnými zdroji
	- pošlete porovnání ruských médií s realitou a poukazujte přímo na lživé body
- využijte Google translate nebo rusky mluvících kamarádů, aby emaily měly větší dosah
- dodejte příjemcům odvahu, aby se postavili proti úřadujícímu režimu, že mají v moci situaci změnit, že mají možnost si vybrat, jakou stranu budou reprezentovat v budoucích dějepisných knížkách.
- dejte jim vědět, že v protivládních aktivitách při nich stojíme
- sdílejte tento příspěvek
- pošlete na Gitlab (pull request) nebo mě další stránky a emaily, které jste posbírali
- projíždějte Google Maps, berte si od firem kontakty a posílejte jim své zprávy do Recenzí na Google
- projíždějte sociální sítě, mluvte k ruským lidem, přesvědčte je, že pro mír musí dělat VŠE, co je v jejich silách

ČÍM NEPOMŮŽETE:
- neposílejte výhružky a nenávistné zprávy. Jen by je to utvrdilo, že jsme ti špatní, a že jsou na správné straně. Tak, jak jim je to říkáno od nepaměti.

PROČ:
- ptž nemůžeme podniknout vojenské akce aniž bychom rozpoutali třetí světovou válku, a to nechceme.
- ptž sankce a restrikce zasahují běžný lid a firmy. K těm informace nedorazí nebo jsou překrouceny. Sankce navíc mají dlouhodobý dopad, nikoliv okamžitý. Ve výsledku to tedy současnou invazi nezastaví.
- ptž klíčovým faktorem jsou nyní lidé v Rusku. Mají moc a potenciál k zastavení války. Ruská vláda si toho je vědoma. Omezuje přístup k informačním zdrojům, zastrašuje svůj lid a vtlačuje jim špatnost a zákeřnost Evropy.
- ptž když můžou Ukrajinci trávit bezesné noci a bojovat proti ruské armádě, můžeme my strávit hodinu denně bojem proti ruské propagandě
- ptž každé individuální i skupinové rozhodnutí ruského lidu může mít větší vliv na vývoj války, než všechno oblečení, co jste darovali (bez urážky, samozřrejmě i to je potřeba)

Všichni včetně mě se běžně vyhýbáme lidem s odlišným přesvědčením. Teď ale nemůžeme. Teď musíme i my být bojovníci a trpělivě navigovat své okolí a Rusko na bezpečnou cestu vedoucí k míru. Již nyní tisíce lidí demonstrují v ruských městech. Protesty jsou ale podle očekávání potlačeny. Protože tisíce demonstrujících je málo. Desítky tisíc je málo. Do ulic musí vyjít stovky tisíc lidí. Pak, je konec (snad). V takovém počtu je nikdo do vězení nenahází, budou ignorovat rozkazy, nebudou rozvážet zásoby, nebudou chtít být součástí žádné části tohoto smutného příběhu. Nejmocnější zbraň (manipulace) selže.

MÉ DALŠÍ KROKY:
- každý den přibudou emailové adresy, na které můžete psát
- vývoj nástroje AI k rozeznání webových stránek podporujících válku
- skenování zranitelností těchto serverů. Zveřejnění skenů.
...vše, co si bude situace žádat

Držte se,

M.
